「林鄭搵市民較飛」巴職聯或罷工

「林鄭搵市民較飛」巴職聯或罷工

巴職聯前日在fb批評林鄭拒全面封關，令巴士前線人員健康備受威脅。

【本報訊】武漢肺炎疫情持續，本港不排除未來有大型傳播。巴士業職工會聯盟（巴職聯）表明，若政府堅拒全面封關，為前線人員和公眾利益着想，最快一周後表決發動罷工或工業行動進行。巴職聯副主席林錦標批評特首林鄭月娥「搵市民（條命）較飛……唔明仲要等啲咩，係咪要社區大爆發，死好多人先肯做（封關）？」

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

口罩被扣關

林錦標昨日表示，巴職聯今日召開執委會，屆時會表態決定是否採取罷工或工業行動，所屬理事會之後與會員商討後，再草擬特別會員大會，料最快一周後會就罷工或工業行動作決定。他指出，前線巴士司機感到憂慮，因為市面口罩供應緊張，「同（巴士）公司溝通過，最新嗰批口罩被人扣關，𠵱家每日每人派得一個口罩」。對於林鄭月娥至今拒封關，他直斥「林鄭搵市民（條命）較飛，點解佢唔除口罩去醫院探吓啲病人」，面對內地武漢肺炎疫情失控，批評林鄭「唔明仲要等啲咩，係咪要社區大爆發，死好多人先肯做（封關）？」

巴職聯前日在其社交專頁回應政府宣佈關閉部份港中關口措施，帖文指政府防疫措施至今仍落後其他地方，批評林鄭月娥拒絕「全面封關」，只將人流集中經深圳灣口岸及港珠澳大橋口岸入境，新措施直接增加對巴士前線人員威脅。巴職聯要求，政府必須果斷執行全面封關，限制任何國籍的旅客經中國疫區入境來港，堵截隱性患者將武漢肺炎病毒輸入境內，從而確保醫療資源能應付本港的抗疫工作。巴職聯表明，若醫護界罷工未能打動政府「拒絕全面封關」決定，就保障業界從業員健康及公眾利益着想，將開展籌備緊急會員大會表決通過罷工或工業行動。

港鐵勞工組織「港鐵新動力」亦計劃本周五召開特別會員大會，商議及表決工會是否舉行工業行動，向管方施壓，以促請政府全面封關。工會指出：「疫情並非等一下就會消失或得到處理，疫情需要嚴謹控制再加源頭預防才能看到輕微曙光，工會要人，一定要齊心，才有足夠施壓的效果，工會要人！」

■記者張文鈴

俾我睇下港鐵前線有幾黃